[
	{
		"question": "اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine)يكون في؟",
		"o1": " وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.",
		"o2": " في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.",
		"o3": " وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.",
		"o4": " وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك .",
		"answer": " في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم."
	},
	{
		"question": "عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine )على شاشة لوحة البيات بشكل متقطع فهذا يعني ؟",
		"o1": " وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة .",
		"o2": " وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.",
		"o3": " وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها .",
		"o4": " لا أهمية لذلك .",
		"answer": " وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة."
	},
	{
		"question": "كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟",
		"o1": " بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح وحسب تعليمات المنتج, والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.",
		"o2": " استخدام الاضافات المختلفة مع وقود المركبة.",
		"o3": " إبقاء خزان الوقود ممتلأ باستمرار.",
		"o4": " تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين .",
		"answer": " بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح وحسب تعليمات المنتج, والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً."
	},
	{
		"question": "كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟",
		"o1": " بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة .",
		"o2": " تغيير فلتر الهواء كل 10000كم .",
		"o3": " تغيير فلتر الوقود كل 10000كم .",
		"o4": " تغيير فلتر الزيت كل 10000كم .",
		"answer": " بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة ."
	},
	{
		"question": "السير في منحدر بالغيار النيوترال:",
		"o1": " ممنوع وخطر جداً .",
		"o2": " مسموح لكنه خطر.",
		"o3": " مسموح وغير خطر.",
		"o4": " ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.",
		"answer": " ممنوع وخطر جداً ."
	},
	{
		"question": "ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟",
		"o1": " العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.",
		"o2": " الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.",
		"o3": " أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.",
		"o4": " أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.",
		"answer": " الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة."
	},
	{
		"question": "ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟",
		"o1": " من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.",
		"o2": " اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.",
		"o3": " لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.",
		"o4": " يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.",
		"answer": " اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسائق يحمل رخصة سياقة سارية المفعول لنوع معين من المركبات، أن يسوق أية مركبة من نفس النوع؟",
		"o1": " نعم، بشرط أن يكون السائق ملماً بتشغيلها واستعمالها.",
		"o2": " فقط في طريق ليست بلديةنعم، يستطيع صاحب رخصة سياقة سارية المفعول سياقة أية مركبة بدون أي شرط.",
		"o3": " نعم، بشرط أن لا تكون قد سُجلت بحقه مخالفات سير.",
		"o4": " نعم، بشرط أن تكون بحوزته شهادة من الشرطة على إلمامه بتشغيل المركبة.",
		"answer": " نعم، بشرط أن يكون السائق ملماً بتشغيلها واستعمالها."
	},
	{
		"question": "أنت تعبر مفترق فيه مسلك واحد في كل اتجاه:",
		"o1": " ممنوع التجاوز وممنوع محاولة التجاوز في حدود المفترق (ما عدا تجاوز مركبة تسير على عجلتين).",
		"o2": " مسموح تجاوز مركبة تسير على أكثر من عجلتين بحذر.",
		"o3": " مسموح تجاوز مركبة بطيئة فقط.",
		"o4": " مسموح التجاوز ولكن عليك إنهاء عملية التجاوز بعد المفترق.",
		"answer": " ممنوع التجاوز وممنوع محاولة التجاوز في حدود المفترق (ما عدا تجاوز مركبة تسير على عجلتين)."
	},
	{
		"question": "أثناء التجاوز أو المرور عن مركبة أخرى:",
		"o1": " يُمنع السير بسرعة تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها.",
		"o2": " يجب السير بسرعة 10كم/ساعة اقل من سرعة المركبة التي نتجاوزها.",
		"o3": " مسموح تجاوز السرعة القصوى المسموح بها للحظة – إذا اقتضت الحاجة.",
		"o4": " يجب السير بنفس سرعة المركبة التي نتجاوزها.",
		"answer": " يُمنع السير بسرعة تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها."
	},
	{
		"question": "بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟",
		"o1": " فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.",
		"o2": " من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.",
		"o3": " ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.",
		"o4": "عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.",
		"answer": " فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق."
	},
	{
		"question": "بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟",
		"o1": " بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.",
		"o2": " بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.",
		"o3": " بإضاءة نور الفرملة.",
		"o4": " بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.",
		"answer": " بإضاءة نور الفرملة."
	},
	{
		"question": "ما هي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟",
		"o1": " أن يضع لافتة 'سوف أعود حالاً'.",
		"o2": " أن يؤمن عدم تحرك المركبة من مكانها وعدم سيرها.",
		"o3": " أن يُشغل جميع الغمازات.",
		"o4": " أن يضع مثلث تحذير.",
		"answer": " أن يؤمن عدم تحرك المركبة من مكانها وعدم سيرها."
	},
	{
		"question": "ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة؟",
		"o1": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.",
		"o2": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"o3": " تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.",
		"o4": " يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.",
		"answer": " يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق."
	},
	{
		"question": "يجوز لفاحص مركبات أو شرطي يحمل هوية فاحص إذا وجد خلل فني في المركبة أن:",
		"o1": " يستدعي صاحب المركبة للاستفسار لدى اتحاد الكراجات.",
		"o2": " إرسال المركبة لمؤسسة ترخيص لعمل فحص نصف سنوي إضافي.",
		"o3": " يُسلم السائق إشعار بالتوقف عن استعمال المركبة ويأخذ منه رخصة المركبة.",
		"o4": " لا يجوز له عمل أي شيء ولا توجد أية صلاحية للفاحص أو للشرطي بفحص المركبة في الطريق.",
		"answer": " يُسلم السائق إشعار بالتوقف عن استعمال المركبة ويأخذ منه رخصة المركبة."
	},
	{
		"question": "أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟",
		"o1": " وسادة الهواء.",
		"o2": " المصد (الطمبون) الخلفي.",
		"o3": " حزام الأمان.",
		"o4": " ساندة الرأس في مقاعد المركبة.",
		"answer": " ساندة الرأس في مقاعد المركبة."
	},
	{
		"question": "هل يجوز سياقة مركبة ميكانيكية في طريق داخل المدن ومصابيح مقدمتها تضيء 'بالضوء العالي'؟",
		"o1": " ممنوع إلا إذا كانت الطريق غير مضاءة كما يجب ولا يوجد خطر بهر النظر.",
		"o2": " ممنوع.",
		"o3": " مسموح فقط في النهار.",
		"o4": " مسموح.",
		"answer": " ممنوع إلا إذا كانت الطريق غير مضاءة كما يجب ولا يوجد خطر بهر النظر."
	},
	{
		"question": "في المركبة المثبت فيها وسائد هواء ( Air - bag ) :",
		"o1": " يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.",
		"o2": " لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.",
		"o3": " لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.",
		"o4": " من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.",
		"answer": " من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير."
	},
	{
		"question": "عندما نعطي الإشارة بواسطة الزامور:",
		"o1": " القانون يُلزم بإعطاء الإشارة بواسطة الزامور ثلاث مرات على الأقل.",
		"o2": " لا يجب أن تكون الإشارة متواصلة أو أكثر من اللازم.",
		"o3": " تعطى الإشارة بشكلٍ سريع وموحد.",
		"o4": " تعطى الإشارة بصورة طويلة ومتواصلة.",
		"answer": " لا يجب أن تكون الإشارة متواصلة أو أكثر من اللازم."
	},
	{
		"question": "هل يجوز نقل حمولة في مركبة خصوصية؟",
		"o1": " مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة.",
		"o2": "ممنوع منعاً باتاً.",
		"o3": "مسموح نقل حمولة لا يزيد وزنها عن 1000كغم.",
		"o4": "مسموح فقط على سطح المركبة.",
		"answer": " مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة."
	},
	{
		"question": "لا يجب أن يقل عمق الأخاديد (الفرزات) في الإطار (الذي فيه ضغط هواء)، والملامس للطريق، عن:",
		"o1": " 2سم، ما عدا العجل الاحتياطي (السبير).",
		"o2": " 2سم، بما في ذلك العجل الاحتياطي (السبير).",
		"o3": " 2ملم، بما في ذلك العجل الاحتياطي (السبير).",
		"o4": " 2ملم، ما عدا العجل الاحتياطي (السبير)",
		"answer": " 2ملم، بما في ذلك العجل الاحتياطي (السبير)."
	},
	{
		"question": "وظائف الأخاديد (الفرزات) في نعل الإطار، بين سائر الأمور، هي:",
		"o1": " لتمكين تصريف ناجع للمياه بين الإطار وبين شارع رطب (مبلول).",
		"o2": " لتمكين تصريف المياه التي بين الشارع وبين الإطار وللمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات.",
		"o3": " لتمكين تصريف المياه التي بين الشارع وبين الإطار ولمنع تآكل الإطارات.",
		"o4": " لتمكين تصريف المياه التي بين الشارع وبين الإطار ولمنع تلف المحرك.",
		"answer": " لتمكين تصريف ناجع للمياه بين الإطار وبين شارع رطب (مبلول)."
	},
	{
		"question": "بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟",
		"o1": " بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.",
		"o2": " بإضاءة نور الفرملة.",
		"o3": " بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.",
		"o4": " بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.",
		"answer": " بإضاءة نور الفرملة."
	},
	{
		"question": "ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة، وقبل بدء السفر؟",
		"o1": " التشغيل وتسخين المركبة.",
		"o2": " ربط أحزمة الأمان.",
		"o3": " ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.",
		"o4": " فحص وضع عصا الغيارات.",
		"answer": " ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس."
	},
	{
		"question": "من أهم ميزات المركبات الهجينة (veh hybrid) ؟",
		"o1": " انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.",
		"o2": " السير معظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين .",
		"o3": " زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.",
		"o4": " توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة .",
		"answer": " انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث."
	},
	{
		"question": "عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine)على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك ؟",
		"o1": " تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.",
		"o2": " تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك .",
		"o3": " تعني وجود خلل داخل المحرك .",
		"o4": " تعني وجود خلل في قابض )كلتش (المركبة .",
		"answer": " تعني وجود خلل داخل المحرك ."
	},
	{
		"question": "ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue )؟",
		"o1": " هو سائل يستخرج من وقود الديزل.",
		"o2": " هو محلول من مادة اليوريا و الماء) ماء منزوع منه الأيونات).",
		"o3": " هو سائل يستخرج من وقود البنزين.",
		"o4": " هو سائل يستخرج من النفط الخام.",
		"answer": " هو محلول من مادة اليوريا و الماء) ماء منزوع منه الأيونات)."
	},
	{
		"question": "يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue )؟",
		"o1": " في المركبات التي محركها بنزين.",
		"o2": " في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.",
		"o3": " في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط .",
		"o4": " في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط .",
		"answer": " في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط ."
	},
	{
		"question": "كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue)قد نفذ ؟",
		"o1": " من خلال ارتفاع حرارة المحرك .",
		"o2": " من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك .",
		"o3": " من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة .",
		"o4": " من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات )التابلو( خاصة بذلك .",
		"answer": " من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات )التابلو( خاصة بذلك ."
	},
	{
		"question": "عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue)في المركبة يمكن أن ؟",
		"o1": " لا يحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.",
		"o2": " ترتفع حرارة المحرك.",
		"o3": " تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).",
		"o4": " تزداد قدرة المحرك .",
		"answer": " تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج)."
	}
]